召集所有LIHKG單車JJ (19)

發問前先睇 youtube channel

搵唔到先好問

問之前先subscribe

有嘢唔識即管問 見post無人理就留tg入gp
Tg回覆時間快好多
要入gp唔好較私隱

推介新手裝備
車架: F8/F10
件: Sram Etap
餅: rotor
軨: 鋁軨
點解? 因為你放我星我可以瀨
但我放你星 我可以恥笑你 我用鋁軨都放快過你對碳軨
把頸: pro vibe
Seat: fizik
車衫： rapha

第一回: 召集LIHKG所有單車jj

第二回: 召集LIHKG所有單車jj (2)

第三回: 召集LIHKG所有單車jj (3)

第四回: 召集LIHKG所有單車jj (4)

第五回: 召集LIHKG所有單車jj (5)

第六回: 召集LIHKG所有單車jj (6)

第柒回: 召集LIHKG所有單車jj (7)

第八回: 召集LIHKG所有單車jj (8)

第鳩回: 召集LIHKG所有單車jj (鳩)

基本資料,介紹,相關網站

Step1
Competitivecyclist:
呢個網站將會直接聯左你去量度自己既身形，記住揀返自己係買RB定MTB定TT
最終結果亦會話返你知自己未來買既車大概會係乜野幾何係合理

Step2
現時既車架普遍會分為破風架、上山架同埋舒適架，材料上主流亦分為鋁同碳。
鋼/鈦係RB同MTB主流車廠中相對比較少見，所以暫不討論。
以Giant呢間廠為例，Propel系列係破風架；TCR係上山架；Defy係舒適架
三種車架各有特色同考慮因素。

破風架：
一般破風架既騎乘姿勢係最向前趴，相對地要求比較好既柔軟度，而且亦比同級上山架重身少少，亦係唔同測試當中比較唔受氣阻影響(踩得慢同短距離其實就無乜影響)。

上山架：
一般上山架騎乘姿勢係比較挺直山，係上山既時候會保持一個相對好發力既姿勢，而且呢類型車架亦都比較輕身，外型上可能會無所謂破風架咁「型棍」。

舒適架：
留待比較熟既巴絲補充！

Step3
咁了解完乜架乜架之後，終歸都要諗錢既問題，咁你就要考量你自己既筆直去到邊，究竟係得3-6000、7000-14000定還是更多呢？

若然你係得三幾千貨仔，買二手就會比較適合你，因為同樣價錢多數可以買D好少少既零件同車架，而部份成車試完之後放售亦可以平手離場，即使你唔再踩或者想升級買一手亦都可以用少D無謂錢。至於多過七千以上，萬零蚊以後呢D位呢，你就可以考慮買架一手車。
Merida同Giant呢兩間廠，其實相當適合筆直唔係特別多既你。

3000-6000：基本上係呢到得到既標準答案係叫你收架Giant SCR1/SCR2，因為抵玩
7000-14000：咁上下基本上Meria既Reacto同Scultura配普通D既件都埋到單架喇
Giant既話大部份SLR同Advanced級都可以負擔到
至於你話14000以上甚至更多，你都咁向左走向右走多錢，睇到岩心水岩樣先拎上黎問下啦，不過標準答案都係「買！ 」
0
0

車廠品牌：
Argon18:
Aster:
Axman 台灣明系:
BMC:
Bianchi:
Basso:
Cinelli:
Cannondale:
Canyon:
Carrera:
Cervelo:
(NEW!)CHAPTER2:
Cipollini:
Colnago:
Cube:
Ceepo:
Dare:
De Rosa:
Ducati:(Ducati 有單車,要入去搵先睇到)
Felt:
Fuji:
Focus:
Eddy merckx:
Gios:
Giant:
GT:
Kona:
KHS:
Kuota:
Kung攻(大陸):
Look:
Lynskey:
Litespeed:
Louis Garneau:
Masi:
Merida:
Moots:
Nicolai:
Orbea:
Performer+Trigon+Bridgestone: (直接入performer 果邊就ok)
PlanetX:
Pinarello: <br><br>
Ridley:
Raleigh:
Rikulau台灣雲豹:
Schwinn:
Specialized:
Speedone:
Speedx:
Surly:
Salsa:
Santa Cruz:
Scott:
SlideAway:
Stevens:
Trek:
Time:
Tommasini:
Wilier:
VOLANDO:

三大套件廠商：
Shimano:
旗下等級排列：Dura-Ace&gt;Ultegra&gt;105&gt;Tiagra&gt;Sora&gt;Claris
其中Dura-Ace及Ultegra提供Di2電子轉波系統版本

Sram:
旗下等級排列：Red&gt;Force&gt;Rival&gt;Apex
其中Red將於2016年初提供E-Tap，即獨家無線轉波系統

Campagnolo:
旗下等級排列：Super Record&gt;Record&gt;Chorus&gt;Athena&gt;Veloce
其中Super Record、Record及Chorus提供EPS電子轉波系統版本

次要套件商

Mircoshift:
台灣套件商, 出三寶,可用SRAM 同SHIMANO 大盤飛輪配

Rotor:
出左套UNO ...油壓變速加煞車..

FSA - Full Speed Ahead:
出左SET 電變套件

網購：
CRC:
Wiggle:
單車快遞:
Bike24:

二手:
各大FB二手谷(不一一詳列)
28Bike:

引自B-LJJ_(共用) 巴打嘅落斜心得

的確冇手套 包兩層把布
同埋落斜唔駛hold 到支把實晒, hold 住下把, 前臂同地面平行, 手唔駛hold 到實, 你感覺到你隻手啱啱hi 到支把就得, 屎忽同樣道理, 雙腳俾少少力企落對踏度, 屎忽感覺到啱啱hi 到個saddle, 攞啱方向就由得架車自己去, 必要時輕輕修正, 唔駛同架車鬥力, 架車行起左有慣性, 速度越快慣性越大架車其實越定; 入彎, 雙手hold 得支把firm 少少, 依然唔係同佢鬥力, 攞正個方向, 向彎心隻腳喺12 點另一隻腳踩實6 點, 將體重放喺向彎心隻手同踩實6 點隻腳, 重心稍為向彎心移, 方法有兩個: 1. 向彎心隻腳膝頭向彎心方向擺. 2. 屎忽向彎心方向移少少成份人向彎心擺少少; 將視線集中喺你想架車去既方向, 望遠少少; 最重要係要brake 既話入彎前好俾定, 入彎後要再俾brake 既話都只限於輕輕印落去就好, 唔好揸波咁一野揸落去, 唔係你會派得好開心
試多幾次熟練左落斜就會又安全又好玩

梅子林震撚到傻狗也不屌
0
0

基本公路車訓練方式
(好多人有好多種唔同既訓練,唔一定死跟其中一種)

以下
by 矮仔落樓梯

Interval Training 有好多種
但不外乎FTP Ride, Cadence Drill, Sprint Flat-out 幾種
可以mix&match
有好多都係係GCN學返黎,但可以因應自己情況同踩嘅路調整

以我用開嘅interval為例
FTP Ride 即係針對提升帶氧界限功率嘅訓練, 最簡單嘅方法係直接踩FTP,休息,FTP,休息之類嘅pattern
又或者做"Sweet Spot", 即係80%~95% FTP
另外有種叫over/under,即係90%同110% FTP 輪流做
FTP系列interval 對於爬坡能力有幫助

Cadence Drill 即係針對係相同輸出嘅下使用唔同cadence嘅能力
60,70,80,90,100,110,120,130一格格升上去,再落返黎,然後加高功率再黎過
再於唔同情況適合唔同Cadence, Cadence Drill 訓練嘅係腿肌肉力量同速度去適應唔同環境, 對平路均速相當有效

Flat-out, 或者通常叫做sprint session 係以短至10,30秒無氧衝刺同休息做間隔嘅訓練
冇咩好講,即係訓練你衝刺加速嘅能力,比賽用多

頭先提過可以mix&match, 好多時候係FTP Ride 入面都會加啲Flat-out 入去令件事冇咁悶,同埋令自己能力更加全面
又或者over/under用同一齒比但係over用高cadence, under用自然cadence之類
好多配搭好多玩法

當然唔好唔記得加warm up warm down 同記得拉筋
早兩三年踩車冇乜點練過踩平路上28都keep唔到耐
今年2月開始用interval 操車
依家唔洗點俾力就去到30以上
爬沙田坳道法藏寺上札山亭一腳到avg8kmh
雖然仲係雞腳,不過同以前比進步好多

買咗pm再講

LIHKG STRAVA GP:

連登巴絲帶戰車列表
戰車LIST：
戰車LIST加名：

連登仔單車遊記

十一個連登仔，六日，八百四十公里，台灣單車環島其實不難。

十二個連登仔，兩日，三百五十公里，沖繩單車環島其實不難。

留明

想問下
20吋摺車，原裝係碟剎451輪組
因為451嘅外胎尺寸唔啱我用，想換做406輪組
咁樣做work唔work?

個碌細咗 你睇下crankset會唔會掂地點解條胎唔啱用就換軨

上網睇過啲文
451最粗嘅外胎唔夠406嘅粗同寬
所以諗緊原本嘅451轉唔到粗嘅外胎嘅話，就直頭換哂成個輪組
好似無乜人會咁做，所以直頭無乜資料可以睇

451本身係小輪徑定位係要快點解要返轉頭用粗胎？你會入山定咩

你拎架20"摺入山？
條胎咁粗做咩

夠唔夠粗

我都係用嚟周街踩，不過有時架車一遇到路軌/粗啲嘅磚地/渠蓋就會zip入啲罅到
我就係知道佢個定位係要輕同快，所以想知道有無人都會咁做咁蠢
又想用20吋摺車，又想要粗胎

無自己小心啲仲好啦

kenda 有出1 3/8 胎
成37mm 夠哂粗啦

避開佢咪得

LM

超新手一問
咁多位巴打入門單車有啲咩推介 近排成日租車周圍踩，有去過南生圍同錦田。但係耐咗都想買返架自己嘅單車筆直大概3千

要咩類型 屋企有冇位擺

想要公路車，咁嘅價錢有無鋁可以選擇
放門口我諗唔會比人偷掛

唔係架，啲人偷嚟當鐵賣

其實要中點都會中

有冇將軍澳摺車gp?

豉油好 大家好

希望大家唔好介意

目前有兩部車睇緊，都係Dahon摺車
1. DAHON LAUNCH D8 KBA083 (8速)
2. DAHON ARCHER PRO KBA004 (20速)

20吋2.0胎
價錢上 2. 係$6200~ ，1. 係4000~
兩架車最大差別就係大餅，2.有 係56／46
其實有2段嘅大餅，上斜係咪真係差好遠?我未用過2段嘅大餅嘅車

新手想問吓有咩451鋁軨推介

拎得出6千買dahon既話我會加少少買單餅tern
tern verge d9好似都係6千幾

摺車買khs穩陣，車架硬淨好去
$6500 買khs t3f-451
$4000 買 khs f20-jj

我想要碟刹
多左46T，上斜係咪差好遠？

有46T 上斜會輕腳d

不過細餅得46T
比大餅先輕得10T 好on9
好心俾夠40T 啦

買部d8返黎
有$2200改咩齒比都得

D8個車架可以改得到?

見過有人改

你哋rb 用咩煞車皮，其實係咪單車舖平平哋執對就ok

FB上面個啲單車衫團購通常係咪都賣假嘢？ 百幾蚊一套衫+褲

咪即係tb嘢 不如買迪卡窿

迪卡儂係咪冇出短袖我見官網得件長袖

有幾款短袖
可以落旺角舖望下

啲色麻麻

咁多位巴打
我啱啱買左個車架但發覺個牙盤隊落車架長得滯，唔fit本身個bb

個車架格式

我想換返ultegra R8000 50/34

我應該換邊款bb好有無啲bb係PF30但長啲？

R8000 24芯 你呢個bb 30芯黎🤨🤨🤔🤔

牙你老母盤
大餅

PF30嚟?
買隻bsa adapter/PF30 to 24mm bb先

其實strava 個排行榜係咪唔準
我見欣澳去東涌段路，排行榜d人踩到上7x-8x km，係咪真係踩到咁快㗎

新手rb想上lock 邊到有得試下shimano鞋

koolstop swissstop